僭建地庫 隱瞞銀行 鄭若驊涉呃按揭 警查一年無下文

2018年12月31日

僭建地庫 隱瞞銀行
鄭若驊涉呃按揭 警查一年無下文

律政司司長鄭若驊涉嫌隱瞞獨立屋僭建地庫申請按揭，案件調查一年未有結果。資料圖片
律政司司長鄭若驊涉嫌隱瞞獨立屋僭建地庫申請按揭，案件調查一年未有結果。資料圖片
【本報訊】律政司司長鄭若驊的獨立屋被揭發有多處僭建，因證據不足而甩身，最終僅其夫潘樂陶被告，但她涉嫌隱瞞僭建地庫向銀行申請按揭，有可能觸犯《盜竊條例》，律政司至今未有交代。有政黨早於今年1月已向警方舉報，惟事隔近一年，警方仍稱調查中，有立法會議員質疑警方「先拖延，繼而放生」，促律政司盡快交代。

記者：王家文

相關新聞：鄭擅改檢控政策 法律界籲明日上街

工黨及新民主同盟今年1月11日及12日先後前往灣仔警察總部報案，指律政司司長鄭若驊為其屯門獨立屋向銀行申請按揭時未有交代地庫僭建，涉嫌失實陳述，有可能觸犯《盜竊條例》中「以欺騙手段取得金錢利益」罪，當時警方只列作求警調查案處理。事隔近一年，警方回覆《蘋果》查詢時僅稱案件仍在調查，由灣仔警區人員跟進。

獨立屋僭建地庫

范國威質疑先拖延後放生

「完全冇任何交代！」新民主同盟立法會議員范國威批評，警方處理懷疑騙取按揭的案件花上一年時間仍沒結果，調查進度很差，「一年實在長得唔合理，極擔心警方先拖延，繼而放生」。他指，由於事件涉及虛假陳述，律政司必須交代按揭問題。

工黨主席郭永健也批評過去一年警方從沒交代案件進度，「有冇調查過根本都唔知」。他指，鄭若驊被指虛假陳述，屬刑事罪行，更涉及誠信操守，必須嚴正處理。該黨副主席麥德正質疑警方有心拖延，「喺現時政府氣氛下，係咪對權貴就要識做，處理案件時放軟手腳，等到社會關注越來越低？無論警方有心定無意，都有呢個疑問」。

律政司回應指，會在收到執法機關的相關資料後，或在有需要時提供法律意見，以確保調查及其他相關工作會嚴格依據法律及《檢控守則》進行，故現階段不適宜評論。

鄭若驊年初上任律政司司長後，被揭發與丈夫潘樂陶擁有的屯門海詩別墅兩座獨立屋有多處僭建，包括地庫等。其中4號獨立屋屬鄭若驊所有，於2008年10月23日登記為業主，同日與渣打銀行簽訂按揭文件，文件無提及有地庫，圖則也沒顯示。

鄭若驊一直否認早知僭建問題，但獨立屋買賣協議有款項註明，「買方曾被邀檢查該物業或買方已檢查或買方已授權代表代其檢查」，顯示在交易前，鄭若驊曾被邀甚至已親自檢查物業，並簽字作實。法律界人士質疑若鄭知悉僭建，卻沒向銀行披露並取得千萬元按揭，有可能觸犯《盜竊條例》中「以欺騙手段取得金錢利益」罪行。

相關新聞：公民廣場「禁獨」 獨派稱續遊行

上一則
上一則
四犬斷糧遺屋內 狗主被捕

下一則
下一則
鄭擅改檢控政策 法律界籲明日上街

鄭擅改檢控政策 法律界籲明日上街
公民廣場「禁獨」 獨派稱續遊行

有保皇狗否決特權法調查
你都吹佢唔漲
唔係點解要搵係大陸做野四年既關愛座hunter滲透社運？
就係暗地幫保皇狗轉移視線